「新人入議會發揮更大作用」 莫乃光棄選I.T.界 交棒黃浩華戰建制

節錄

「新人入議會發揮更大作用」
莫乃光棄選I.T.界 交棒黃浩華戰建制

【新聞焦點】

【本報訊】本屆立會多名舊將告別，包括2012年起出任資訊科技界議員至今的莫乃光。他接受本報訪問時強調，棄戰與港版國安法無關，純因發現有較自己更適合出任議員的年輕人，認為對方能在來屆議會發揮更大作用。據了解，接替莫代表民主派出戰的是民主派I.T.界選委、零時政府網站發起人黃浩華。建制陣營盛傳派網上烹飪平台DayDayCook（日日煮）創辦人朱嘉盈挑戰。

記者：林俊謙

莫乃光2012年起出任資訊科技界議員，昨宣佈將交棒年輕一代。

莫乃光接受訪問時。。。。。。。。。。。。「但問題唔係我有冇能力、體力、意志，而係呢四年係咪有更好嘅人，可以做啲我做唔到嘅嘢」。透露早前與民主派資訊科技界選委溝通時，感到現時是最佳時間交棒，希望界內選民「畀啲信心新一代嘅人」。

他稱離開議會後會先。。。。。。。。。。。。

黃浩華

冀立會終可取消功能組別

莫乃光訪問其間極「口密」，拒透露接棒人，形容對方是一位出色的年輕人， 「如果大家都諗界內精英、江湖大佬先適合坐（議員）呢啲位，我覺得係不合時宜」。據本報了解，近日曾與莫乃光在fb直播的32歲I.T.界選委、數據專才黃浩華會接棒出戰。據網上資料，黃為軟件工程師、香港開放數據諮詢委員會代表，近期曾在網上講解。。。。。。。。。。。。

建制派盛傳由38歲、2012年創立烹飪平台DayDayCook（日日煮）的朱嘉盈挑戰。網上資料顯示，朱2015年開展中國市場，2017年曾完成第三輪一億元人民幣融資，由K11鄭志剛、阿里巴巴創業者基金領投。朱前年曾參加訪京團，獲副總理韓正接見。本報曾向朱查詢是否有意參選，昨晚未獲回覆。

等睇呢班扮民功撚／大愛支又玩轉世當交棒！！！